<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: fishing -->
  <Fishing.label>iascaireacht</Fishing.label>
  <!-- EN: Place a 'fishing zone' where your colonists will fish. Larger bodies of water are better for fishing.\n\nFishing reduces the fish population in a body of water.\n\nAvoid overfishing - fewer fish will be caught if a body of water has under 300 fish.\n\nColonists with a high animals skill catch more fish faster. -->
  <Fishing.helpText>Is féidir 'zón iascaireachta' a leagan amach, agus rachaidh do choilínigh i mbun iascaigh.\n\nLaghdóidh an líon iasc i limistéar uisce má dhéantar iascaireacht.\n\nSeachain an ró-iascaireacht - beidh sé níos deacra éisc a aimsiú má tá níos lú ná 300 i limistéar uisce.\n\nBeidh coilíinigh a bhfuil scil ainmhithe ard acu níos fearr ag an iascaireacht.</Fishing.helpText>
  
  <!-- EN: gravship -->
  <Gravship.label>spáslong</Gravship.label>
  <!-- EN: Build a gravship around your grav engine. When you launch the ship will carry the entire structure to a new map.\n\nLaunching the gravship destroys the current map. You can build a grav anchor to prevent this.\n\nTo launch, a gravship needs:\n     - Pilot console\n     - Fuel tanks\n     - Thrusters\n\nResearch 'basic gravtech' to unlock these.\n\nYou can only build a limited amount of substructure. To increase this limit, find gravcores and gravlite panels.\n\nGravship substructure can be removed using the 'remove foundation' designator.\n\nYour grav engine will occasionally detect gravtech around the planet and mark it on your world map. -->
  <Gravship.helpText>Is féidir spáslong a thógáil timpeall ar d'inneall spásloinge. Nuair a láinseáltar an spáslong, bogfar an struchtúr iomlán chuig léarscáil nua.\n\nScriostar an léarscáil reatha nuair a lainseáltar an spáslong. Is féidir meá-ancaire a thógáil chun sin a chosc.\n\nTá na rudaí seo ag teastáil, sula mbeidh spáslong in ann lainseáil:\n     - Consól píolóta\n     - Umar breosla\n     - Ceartaitheoirí roicéid\n\nNí mór taighde a dhéanamh ar "spásteicneolaíocht bhunúsach" sula mbeidh siad ar fáil.\n\nNí féidir ach fostruchtúr teoranta a thógáil. Chun an teorainn sin a mhéadú, ní mór meá-threiseoirí agus painéil spásloinge a aimsiú.\n\nIs féidir fostruchtúr spásloinge a bhaint, ach "bain fostruchtúr" a roghnú sa roghchlár Ailtireachta.\n\nÓ am go chéile, aimseoidh d'inneall spásloinge teicneolaíocht spáis ar an bpláinéad, agus taispeánfar na suíomhanna sin ar do léarscáil.</Gravship.helpText>
  
  <!-- EN: orbit -->
  <Orbit.label>fithis an phláinéid</Orbit.label>
  <!-- EN: On the world map, use the 'view planet' and 'view orbit' buttons to switch between planetary and orbital views.\n\nYou can travel to orbital locations using transport pods, shuttles, or gravships.\n\nColonists need vacsuits or other advanced armor to survive in the vacuum of space.\n\nIf using a gravship, make sure it's well-heated. Build oxygen pumps to maintain breathable air and enclose your ship with airtight walls and doors. Avoid using wood or stone for exterior walls and doors.\n\nPlan your return trip before you launch. Living in orbit for a long time is very challenging. Getting stranded in orbit is deadly. -->
  <Orbit.helpText>Ar léarscáil an domhain, is féidir na cnaipí 'pláinéad' agus 'fithis' a úsáid chun breathnú ar shuíomhanna ar an dromchla nó ar fithis.\n\nIs féidir taisteal chuig suíomhanna ar fithis le podanna iompair, tointealaithe nó spáslonga.\n\nTá culaith spáis nó armúr ardleibhéil eile de dhíth ar choilínigh chun maireachtáil i bhfolús an spáis.\n\nMá tá spáslong agat, ní mór go mbeidh sé te go leor, agus beidh pumaí ocsaigine agus doirse aerdhíonacha de dhíth ort freisin. Ná tóg ballaí as cloch nó admhad - ní bheidh siad ró-úsáideach sa spás.\n\nIs fiú do thuras a phleanáil amach sula n-imíonn tú. Tá sé thar a bheith deacair maireachtáil san fholús go fadtéarmach, agus beidh iarmhairtí marfacha ann má bhíonn tú sáinnithe sa spás.</Orbit.helpText>
  
</LanguageData>