<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>Babaithe</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Ní féidir le babaithe siúl agus ní mór aire a thabhairt dóibh. Sa táb "Obair", is féidir cúram leanaí a shannadh do choilíneach.\n\nIs féidir daoine a roghnú chun bia a thabhairt do bhabaithe ach cliceáil ar an mbabaí agus an táb "Bia" a úsáid. Mar rogha eile, tabharfaidh coilínigh a bhfuil cúram leanaí sannta orthu bia do leanaí. Is féidir bia leanaí a dhéanamh ag sorn nó ag tine campa.\n\nIs féidir le leanaí codladh i leaba nó i gcliabhán. Beidh babaithe sásta má chodlaíonn siad i gcliabhán ar ardchaighdeán. Is féidir roinnt cliabháin a chur sa seomra céanna.\n\nFásann babaithe ina leanaí nuair a bhíonn siad 3 bliana d'aois. Is féidir na tréimhsí ama sin a athrú sna socruithe.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>Páistí</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>Mar a théann leanaí in aois, forbraíonn siad réimsí spéise agus scileanna, agus bíonn siad in ann plé le cineálacha éagsúla oibre.\n\nNí mór do leanaí foghlaim, agus tá roinnt bealaí ann an riachtanas sin a chomhlíonadh. Is féidir breathnú ar na riachtanais foghlama atá ag leanaí ach cliceáil ar an táb "Riachtanais". Ní dhéanfaidh leanaí ghníomhaíochtaí foghlama ach amhain nuair a roghnaítear "Siamsaíocht" nó "Aon Rud" ar an sceideal. Nuair a chomhlíontar riachtanais foghlama leanaí, fásfaidh sé níos tapúla agus beidh tuilleadh roghanna agat maidir lena gcuid scileanna.\n\nNí mór do leanaí éadaí speisialta do leanaí a chaitheamh.\n\nFásann leanaí ina ndaoine fásta nuair a shroicheann siad 13 bliana d'aois. De ghnáth, fásanna leanaí 4x níos tapúla ná daoine fásta, ach is féidir na socruithe sin a athrú.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>Todesschlaf</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>Kolonisten mit dem Todesschlaf-Gen müssen sich regelmäßig in ein spezielles Koma namens Todesschlaf versetzen, um sich zu regenerieren. Dies nimmt mehrere Tage in Anspruch.\n\nSpezielle Maschinen, die in der Nähe des Sarges platziert werden, können dem Todesschläfer Boni verleihen. Jede Person kann nur an eine begrenzte Anzahl von Maschinen angeschlossen werden - wie viele es genau sind, verrät ihre Todesschlafkapazität.\n\nDie Todesschlafkapazität kann durch Injizieren von Todesschlafkapazität-Seren erhöht werden. Solche Seren können in der Regel bei Händlern erworben werden.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>Géinte agus Xéini-tíopaí</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>Bíonn géinte éagsúla ag daoine áirithe. Is féidir breathnú ar na géinte atá ag duine ar bith ach cliceáil ar an táb "Bith" agus ainm an xéini-tíopa a chliceáil ag an mbarr.\n\nIs éard is Xéini-tíop ann tacar géinte a dhéanann cur síos ar "speiceas" eile seachas gnáthdhuine.\n\nTá dhá cineál géinte ann: cuirtear géinte geirmlíne ar aghaidh ó ghluin go gluin, ach ní chuirtear xeini-ghéinte ar aghaidh, agus ní mór iad a ionphlandú i ndaoine go saorga.\n\nIs féidir do chuid xéini-tiopaí féin a chruthú ach taighde a dhéanamh ar an xeini-géineolaíocht agus géindhíolamóir a thógáil.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>Meicnitheoirí</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Baineann meicnitheoirí úsáid as meic-nasc chun meicea-róbait a rialú.\n\nBíonn meicea-róbait sannta do ghrúpaí smachta. Is féidir orduithe a thabhairt do ghrúpaí smachta ach cliceáil ar an meicea-róbait nó ar an meicnitheoir, agus ansin an cnaipe a roghnú. Is féidir cur le líon na ngrúpaí smachta le trealamh nó le hionphlanduithe.\n\nBíonn méid teoranta leathanbhanda ag meicnitheoirí, rud a chiallaíonn go bhfuil teorainn ar líon na meicea-róbat a bhféadfaidh siad rialú ag aon am amháin.Is féidir leathanbhanda iomlán meicnitheoirí a fheabhsú le trealamh nó le foirgnimh speisialta.\n\nTugtar forléargas ar na meicea-róbait ar fad i do choilíneacht faoin tab "MEIC", agus is féidir meicea-róbait a roghnú ansin nó, a chur le grúpaí smachta eile, agus araile.\n\nIs féidir le meicnitheoirí naimhde speisialta a mhealladh chucu, ar a dtugtar sár-mheicea-róbait. Má éiríonn leat na naimhde láidre sin a mharú, cuirfear tuilleadh teicneolaíochta ar fáil duit agus beidh tú in ann meicea-róbait níos fearr a thógáil.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>Meicea-róbait i gcarbháin</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>Agus iad ag taisteal i gcarbháin, úsáideann meicea-róbait mód coigilte fuinnimh. Ciallaíonn sé sin go bhféadfaidh siad turas fada a dhéanamh gan aon chumhacht a úsáid. Fillfidh meicea-róbait ar an ngnáthmhód nuair a shroicheann siad a gceann scríbe.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>talamh truaillithe</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>TODO.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>